睇完big short，其實香港樓市個泡沫幾時會爆？

嚟緊失業率再升個時？
定係再有多啲呼吸plan嘅人轉唔到按要撻個時？

樓市GOGOGO信眾/rent seekers：赤字又點，失業率升又點你都要住㗎啦唔通幫業主供樓咩, 自住冇得輸，今日唔上之後冇得上 etc

你留意下套戲入面果d買家質素同香港有無得相提並論？果陣美國打份垃圾工 做雞 做散工都好易買到樓，香港？有辣招+壓測，你唔係高薪厚職都唔洗旨意買到

呼吸plan嗰啲唔係人? 你都戇鳩鳩鳩噏

佔幾多%先? 銀主盤間唔中都有架喎

大哥，美國subprime嗰時同香港真係好唔同喎

樓按market 一黎好似上面講唔同，二黎香港銀行金融無嗰啲樓按derivatives MBS/CMO/CDO，唔會有同一樣既crisis

而且financial crisis之後, 全球對銀行監管都嚴左好多 (Basel rules)

今時唔同往日
宜家參與買樓既人，財力都有番咁上下(高收入/父幹/一開二etc)
有疫症都未必令佢地失業/身家大縮水
銀行玩埋還息不還半，務求少d人斷供，冇咁多銀主平盤
仲有一批供滿樓既人，要佢地劈價都唔係咁易

呢段時間就一定跌，但跌極有限

本*

而家個市最大推動力係QE放出黎錢
但同吸毒一樣 上左癮就無得停
就算美帝想停 EU都要2021先有打算停少少
唔好講支那

香港壓力測試應該無個時美國亂鳩咁嚟
同埋香港控制住土地供應得好嚴謹
(好似係)